<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>:: prismv ::</title><link href="https://prismv.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://prismv.github.io/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://prismv.github.io/</id><updated>2015-05-30T00:00:00+02:00</updated><entry><title>PyData Berlin 2015</title><link href="https://prismv.github.io/PyDataBerlin2015.html" rel="alternate"></link><updated>2015-05-30T00:00:00+02:00</updated><author><name>prismv</name></author><id>tag:prismv.github.io,2015-05-30:PyDataBerlin2015.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;For now a &lt;em&gt;draft&lt;/em&gt;, mainly with some noted and researched links w/o long comments ...&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://pydata.org/berlin2015"&gt;PyData event site&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;'official' feed &lt;a href="https://twitter.com/hashtag/PyDataBerlin?src=hash"&gt;Twitter #PyDataBerlin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://matthewrocklin.com"&gt;Matthew Rocklin&lt;/a&gt; talked about &lt;a href="http://dask.pydata.org/"&gt;Dask&lt;/a&gt; 
  and also some information about &lt;a href="https://wiki.python.org/moin/GlobalInterpreterLock"&gt;GIL&lt;/a&gt; in context of PyData models&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://haenel.co"&gt;Valentin Haenel&lt;/a&gt; talked about Blosc and higher-level packages (as given on his homepage)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/c-abird"&gt;Claas Abert&lt;/a&gt; talked about numerical treatment of PDE with Numpy&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://fenicsproject.org/"&gt;FEnICS&lt;/a&gt; and &lt;a href="http://micromagnetics.org"&gt;micromagnetic 'childs'&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mesh generation (?)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;... (to be filled)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2 talks from &lt;a href="https://pivotal.io"&gt;Pivotal&lt;/a&gt; folks&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://cloudfoundry.org"&gt;Cloud Foundry&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://pivotal.io/open-source"&gt;open source used @ Pivotal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;some Flink was mentioned as alternative to Spark &lt;a href="https://github.com/apache/flink/blob/master/docs/apis/python.md"&gt;...?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;(En)lightning talk by Matthew Rocklin hinted to pandas' dtypes categories&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://pandas.pydata.org/pandas-docs/dev/categorical.html#categorical"&gt;pandas docs&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;(En)lightning talk 'Automatic machine learning' by &lt;a href="http://tdj.si"&gt;Tadej Štajner&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://tdj.si/automl_pydataberlin.pdf"&gt;presentation&lt;/a&gt; &amp;amp; &lt;a href="https://github.com/tadejs/autokit"&gt;github&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://automl.org"&gt;automl&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;... (to be filled)&lt;/p&gt;</summary><category term="python"></category><category term="data"></category><category term="berlin"></category><category term="pydata"></category></entry><entry><title>Trapattoni '98</title><link href="https://prismv.github.io/test-post.html" rel="alternate"></link><updated>2015-05-17T00:00:00+02:00</updated><author><name>prismv</name></author><id>tag:prismv.github.io,2015-05-17:test-post.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Es gibt im Moment in diese Mannschaft, oh, einige Spieler vergessen ihnen Profi was sie sind. Ich lese nicht sehr viele Zeitungen, aber ich habe gehört viele Situationen. Erstens: wir haben nicht offensiv gespielt. Es gibt keine deutsche Mannschaft spielt offensiv und die Name offensiv wie Bayern. Letzte Spiel hatten wir in Platz drei Spitzen: Elber, Jancka und dann Zickler. Wir müssen nicht vergessen Zickler. Zickler ist eine Spitzen mehr, Mehmet eh mehr Basler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ist klar diese Wörter, ist möglich verstehen, was ich hab gesagt? Danke. Offensiv, offensiv ist wie machen wir in Platz. Zweitens: ich habe erklärt mit diese zwei Spieler: nach Dortmund brauchen vielleicht Halbzeit Pause. Ich habe auch andere Mannschaften gesehen in Europa nach diese Mittwoch. Ich habe gesehen auch zwei Tage die Training. Ein Trainer ist nicht ein Idiot! Ein Trainer sei sehen was passieren in Platz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In diese Spiel es waren zwei, drei diese Spieler waren schwach &lt;strong&gt;wie eine Flasche leer&lt;/strong&gt;! Haben Sie gesehen Mittwoch, welche Mannschaft hat gespielt Mittwoch? Hat gespielt Mehmet oder gespielt Basler oder hat gespielt Trapattoni? Diese Spieler beklagen mehr als sie spielen! Wissen Sie, warum die Italienmannschaften kaufen nicht diese Spieler? Weil wir haben gesehen viele Male solche Spiel! Haben gesagt sind nicht Spieler für die italienisch Meisters! Strunz!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Strunz ist zwei Jahre hier, hat gespielt 10 Spiele, ist immer verletzt! Was erlauben Strunz? Letzte Jahre Meister Geworden mit Hamann, eh, Nerlinger. Diese Spieler waren Spieler! Waren Meister geworden! Ist immer verletzt! Hat gespielt 25 Spiele in diese Mannschaft in diese Verein. Muß respektieren die andere Kollegen! haben viel nette kollegen! Stellen Sie die Kollegen die Frage! Haben keine Mut an Worten, aber ich weiß, was denken über diese Spieler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mussen zeigen jetzt, ich will, Samstag, diese Spieler müssen zeigen mich, seine Fans, müssen alleine die Spiel gewinnen. Muß allein die Spiel gewinnen! Ich bin müde jetzt Vater diese Spieler, eh der Verteidiger diese Spieler. Ich habe immer die Schuld über diese Spieler. Einer ist Mario, einer andere ist Mehmet! Strunz ich spreche nicht, hat gespielt nur 25 Prozent der Spiel. &lt;strong&gt;Ich habe fertig!&lt;/strong&gt; . . . wenn es gab Fragen, ich kann Worte wiederholen. . .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Text source: &lt;a href="http://www.blindtextgenerator.de/"&gt;blindtextgenerator.de&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</summary><category term="pelican"></category><category term="publishing"></category></entry></feed>